%@Dif:2
Au marché, une fermière vend ses \oe ufs 0,27~\si{\EuRo} pièce. Pour faciliter sa tache, elle a établi un barème portant, sur une première ligne, les nombre d'\oe ufs de 1 à 12. En dessous, sur une seconde ligne, elle inscrit les prix correspondants.
\begin{myenumerate}
\item Construis le barème de la fermière.
\item Comment la fermière pourrait-elle utiliser son barème pour calculer rapidement le prix de 16 \oe ufs ? de 19 \oe ufs ? de 22 \oe ufs ?
\end{myenumerate}
%@Commentaire: On travaille sur la proportionnalité et sur une des ses applications.